---
title: "Ημερολόγιο"
author: ["Costas Smaragdakis"]
lastmod: 2020-11-23T21:04:54+02:00
type: "docs"
draft: false
weight: 1002
toc: true
menu:
  mem262:
    weight: 1002
    identifier: "ημερολόγιο"
    parent: "MEM-262"
    name: "Ημερολόγιο"
---
## 26η Διάλεξη - [14-01-2021] {#26η-διάλεξη-14-01-2021}

[Βίντεο](<https://youtu.be/bf9rEj_Fekg>)

- Προσοχή : Τα ποσοστά τις άσκησης διαφέρουν (λάθος μεταφορά) από αυτά της εκφώνησης του φυλλαδίου.

## 25η Διάλεξη - [11-01-2021] {#25η-διάλεξη-11-01-2021}

[Βίντεο](<https://youtu.be/23nHE9mfriw>)

- Προσοχή : Τα ποσοστά τις άσκησης διαφέρουν (λάθος μεταφορά) από αυτά της εκφώνησης του φυλλαδίου.

## 24η Διάλεξη - [18-12-2020] {#24η-διάλεξη-18-12-2020}

[lecture\_24.pdf](../files/lecture\_24.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/FpiOmK-HIXE>)

- Θεώρημα Wilks και μια εφαρμογή του

## 8ο Μάθημα ασκήσεων - [17-12-2020] 
[exercises\_8.pdf](../files/exercises\_8.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/r35K62xL8D0>)

## 23η Διάλεξη - [15-12-2020] {#23η-διάλεξη-15-12-2020}

[lecture\_23.pdf](../files/lecture\_23.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/Qg25KbCgZ-k>)

- Εισαγωγή στους ελέγχους υποθέσεων
## 22η Διάλεξη - [13-12-2020] {#22η-διάλεξη-13-12-2020}

[lecture\_22.pdf](../files/lecture\_22.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/NpUrcbjfCxo>)

- Συνέπεια εκτιμητριών
- Ασυμπτωτική κατανομή εκτιμητριών μέγιστης πιθανοφάνειας.

## 21η Διάλεξη - [11-12-2020] {#21η-διάλεξη-11-12-2020}

[lecture\_21.pdf](../files/lecture\_21.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/PRD3-2D893s>)

- Κάτω φράγμα Cramer-Rao
- Αποδοτικές εκτιμήτριες

[Βίντεο](<https://youtu.be/u6pppExzZBc>)
- Σύντομο βίντεο με εύρεση εκτιμητρίας μέγιστης πιθανοφάνειας με την scipy.



## 7ο Μάθημα ασκήσεων - [10-12-2020] 
[exercises\_7.pdf](../files/exercises\_7.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/W0Dk5KLVFAw>)

- Πληροφορία Fisher
- Εκτιμήτριες μεγιστης πιθανοφάνειας

## 20η Διάλεξη - [08-12-2020] {#20η-διάλεξη-08-12-2020}

[lecture\_20.pdf](../files/lecture\_20.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/VZQLFPOKCN8>)

- Εκτιμήτριες μεγίστης πιθανοφάνειας
- Πίνακας πληροφορίας Fisher

## 6ο Μάθημα ασκήσεων - [03-12-2020] {#6ο-μάθημα-ασκήσεων-03-12-2020}

[exercises\_6.pdf](../files/exercises\_6.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/guEqABzlgkE>)

- Ασκήσεις για στατιστική επάρκεια

## 19η Διάλεξη - [01-12-2020] {#19η-διάλεξη-01-12-2020}

[lecture\_19.pdf](../files/lecture\_19.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/P8ZlkEdJisg>)

- Κατασκευή αμερόληπτων εκτιμητριών ελάχιστης διασποράς.
- Θεώρημα Rao-Blackwell

## 18η Διάλεξη - [01-12-2020] {#18η-διάλεξη-01-12-2020}

[lecture\_18.pdf](../files/lecture\_18.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/T0cZZg5r_SY>)

- Πληρότητα στατιστικών συναρτήσεων.

## 5ο Μάθημα ασκήσεων - [26-11-2020] {#5ο-μάθημα-ασκήσεων-26-11-2020}

[exercises\_5.pdf](../files/exercises\_5.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/0LGBoJNajpg>)

- Εκτιμήτριες κατά Bayes.

## 16η + 17η Διάλεξη - [24-11-2020] {#16η-17η-διάλεξη-24-11-2020}

[lecture\_16_17.pdf](../files/lecture\_16_17.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/hVOjVH3G7bs>)

- Στατιστική Επάρκεια

## 4ο Μάθημα ασκήσεων - [20-11-2020] {#4ο-μάθημα-ασκήσεων-20-11-2020}

[exercises\_4.pdf](../files/exercises\_4.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/sYd-hUHsNoc>)

-   Ασκήσεις στη Bayes συναρτήσεις αποφάσεως


## 15η Διάλεξη - [19-11-2020] {#15η-διάλεξη-19-11-2020}

[lecture\_15.pdf](../files/lecture\_15.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/hexZS1v6m10>)

-   Περιθωριακές και δεσμευμένες κατανομές τυχαίων μεταβλητών εκθετικής μορφής.


## 14η Διάλεξη - [17-11-2020] {#14η-διάλεξη-17-11-2020}

[lecture\_14.pdf](../files/lecture\_14.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/JFCwEljWkSE>)

-   Οικογένειες εκθετικών κατανομών

## 13η Διάλεξη & 4ο εργαστήριο - [12-11-2020] {#13η-διάλεξη-and-4ο-εργαστήριο-12-11-2020}

[lecture\_13.pdf](../files/lecture\_13.pdf)

[4th\_lab.pdf](../files/4th\_lab.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/Oug0bokYbB0>)

-   Αντίστροφη Γάμμα κατανομή
-   Gibbs Sampler


## 12η Διάλεξη - [10-11-2020] {#12η-διάλεξη-10-11-2020}

[lecture\_12b.pdf](../files/lecture\_12b.pdf)

-   Δυστυχώς λόγω σφάλματος χάθηκαν όσα έγραψα στις 3 πρώτες διαφάνειες.

[Βίντεο](<https://youtu.be/A1xhGzUhl2k>)

-   Εφαρμογή της εκτιμήτριας James-Stein
-   Eμπειρική Bayes


## 3ο Μάθημα ασκήσεων - [06-11-2020] {#3ο-μάθημα-ασκήσεων-06-11-2020}

[exercises\_3.pdf](../files/exercises\_3.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/mlcjdIfLg6o>)

-   Ασκήσεις στη θεωρία αποφάσεων


## 11η Διάλεξη - [05-11-2020] {#11η-διάλεξη-05-11-2020}

[lecture\_11.pdf](../files/lecture\_11.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/ppR2i6aUbNo>)

-   Συμπερασματολογία κατά Bayes και έλεγχοι υποθέσεων
-   Το παράδοξο του Stein


## 10η Διάλεξη - [03-11-2020] {#10η-διάλεξη-03-11-2020}

[lecture\_10.pdf](../files/lecture\_10.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/HAr9lGvAWnI>)

[Poll για τη συνέχιση του μαθήματος](<https://forms.gle/ZuAthtDx2tvpMRYD8>)

-   Συζυγείς εκ των προτέρων κατανομές
-   Γενική μορφή συναρτήσεων αποφάσεως Bayes.


## 9η Διάλεξη - [30-10-2020] {#9η-διάλεξη-30-10-2020}

[lecture\_9.pdf](../files/lecture\_9.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/XstNYL8UqPg>)

-   Συνάρτηση πιθανοφάνειας
-   Μπεϋζιανή Θεώρηση


## 2ο Μάθημα ασκήσεων (+ 3o εργαστήριο) - [29-10-2020] {#2ο-μάθημα-ασκήσεων--plus-3o-εργαστήριο--29-10-2020}

[exercises\_2.pdf](../files/exercises\_2.pdf)

[3rd\_lab.pdf](../files/3rd\_lab.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/T6sMqI3oJhI>)

-   Ασκήσεις στη θεωρία αποφάσεων


## 8η Διάλεξη - [27-10-2020] {#8η-διάλεξη-27-10-2020}

[lecture\_8.pdf](../files/lecture\_8.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/v7n7d-ECy0o>)

-   Εύρεση minimax συναρτήσεων αποφάσεως
-   Παραδεκτότητα  Bayes  συναρτήσεων αποφάσεως


## 7η Διάλεξη - [23-10-2020] {#7η-διάλεξη-23-10-2020}

[lecture\_7.pdf](../files/lecture\_7.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/JrNp0Op16wY>)

-   Κριτήρια για το προσδιορισμό συναρτήσεων αποφάσεως.
-   Τυχαιοποιημένες συναρτήσεις αποφάσεως.


## 1ο Μάθημα ασκήσεων - [22-10-2020] {#1ο-μάθημα-ασκήσεων-22-10-2020}

[exercises\_1.pdf](../files/exercises\_1.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/cskxkw3fMSo>)

-   Ασκήσεις για σύγκλιση τυχαίων μεταβλητών


## 6η Διάλεξη - [19-10-2020] {#6η-διάλεξη-19-10-2020}

[lecture\_6.pdf](../files/lecture\_6.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/vakJigCKV1I>)

-   Στατιστικές συναρτήσεις
-   Εκτιμήτριες
-   Αμερόληπτες εκτιμήτριες
-   Εισαγωγή στη θεωρία αποφάσεων


## 5η Διάλεξη - [16-10-2020] {#5η-διάλεξη-16-10-2020}

[lecture\_5.pdf](../files/lecture\_5.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/6rUL0tkWGaw>)

-   Θεώρημα Mann-Wald
-   Κεντρικό οριακό θεώρημα
-   Εισαγωγή στη στατιστική συμπερασματολογία


## 2o Εργαστήριο - [15-10-2020] {#2o-εργαστήριο-15-10-2020}

[2nd\_lab.pdf](../files/2nd\_lab.pdf)

[2nd\_lab.ipynb](../files/2nd\_lab.ipynb)
**Για να κατεβάσετε το .ipynb πρέπει να κάνετε δεξί κλίκ και save as**

[Βίντεο](<https://youtu.be/AXAq%5FCRG%5Fi8>)

-   Στατιστικές κατανομές στην Python
-   Εφαρμογή του νόμου των μεγάλων αριθμών


## 4η Διάλεξη - [13-10-2020] {#4η-διάλεξη-13-10-2020}

[lecture\_4.pdf](../files/lecture\_4.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/lkdu4OMuLxs>)

-   Σύγκλιση τυχαίων μεταβλητών
-   Νόμος μεγάλων αριθμών
-   Θεώρημα Slutsky


## 3η Διάλεξη - [09-10-2020] {#3η-διάλεξη-09-10-2020}

[lecture\_3.pdf](../files/lecture\_3.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/O08YcHrVu1c>)

-   Διανυσματικές τυχαίες μεταβλητές
-   Ισόνομες τυχαίες μεταβλητές
-   Ανεξάρτητες τυχαίες μεταβλητές
-   Πληθυσμός και τυχαία δείγματα


## 1/2 Εργαστήριο - [08-10-2020] {#1-2-εργαστήριο-08-10-2020}

[Βίντεο](<https://youtu.be/x7LZfpGEgvg>)

-   Σήμερα είχαμε πρόβλημα συνδέσης με το teams.
-   Άυριο θα κάνουμε κανονικά τη διάλεξη μας με το teams. Πιστεύω οτι δεν θα έχουμε πρόβλημα.


## 2η Διάλεξη - [06-10-2020] {#2η-διάλεξη-06-10-2020}

[lecture\_2b.pdf](../files/lecture\_2b.pdf)

Υπάρχει νέα έκδοση με μια διόρθωση στη σελίδα 2

[Βίντεο](<https://youtu.be/1fZwrOGPP1I>)

-   Μετασχηματισμός τυχαίας μεταβλητής
-   Αναμενώμενη τιμή και διασπορά
-   Ανισότητες Markov και Chebyshev
-   Βασικές στατιστικές κατανομές και εφαρμογές


## 1η Διάλεξη - [02-10-2020] {#1η-διάλεξη-02-10-2020}

[lecture\_1.pdf](../files/lecture\_1.pdf)

[Βίντεο](<https://youtu.be/OTfPF67SWHo>)

-   Χώρος πιθανότητας
-   Τυχαίες μεταβλητές


## Συνάντηση γνωριμίας [27-09-2020] {#συνάντηση-γνωριμίας-27-09-2020}

[lecture\_0.pdf](../files/lecture\_0.pdf)
